許樹昌：佐敦及油麻地一帶有禁足令效果會更好

許樹昌：佐敦及油麻地一帶強制檢測如有禁足令效果會更好
中大醫學院內科及藥物治療學系系主任許樹昌指，如果可以囊括所有受疫情影響的大廈，相信是足夠，呼籲有關樓宇的住客盡快接受檢測，否則難以控制疫情。他又指當區不少劏房，沒有住客名單，難以追蹤居民有否做檢測，建議設立流動採樣車，方便居民深夜都可以做檢測，又指如果配合禁足令效果會更好。

港大醫學院助理院長孔繁毅認為，目前做法已經足夠，指若要規定整個社區無個案都要強制檢測並不可行，又認為最重要是檢測在48至72小時內有結果，以便追蹤第2至第3層的接觸者。

原文網址：

快

On99

老闆: 好啊 咁我即刻叫油尖旺同事返工先

政府疫苗顧問專家委員會成員許樹昌指，BioNTech疫苗已提交所有數據，可能會最先獲安排接種，政府訂購的700多萬劑將分6次來港，每次約100萬。他指香港的確診個案不及歐美國家多，因此不會效法部分海外國家做法，為了提高疫苗接種率而延後第二劑接種時間，避免影響疫苗效力。他指BioNTech疫苗需要在負70度以下儲存，稀釋後6小時內要接種，建議活動能力高的長者可以到社區會堂接種，政府亦可以上門為院舍長者接種。

原文網址：

希望黎生唔洗出入油麻地

疫苗顧問專家委員會成員、中大呼吸系統科講座教授許樹昌說，委員會下星期一將會討論德國BioNTech與上海復星合作的新型肺炎疫苗，相信2月底開始為市民接種的機會高。

許樹昌出席一個電台節目後說，前日才收到藥廠提供的資料，這兩天會檢視資料，疫苗委員會下星期一將開會討論。對於挪威最近有至少23人接種BioNTech疫苗後死亡，他說，相關資料是從傳媒得知，如果藥廠提供的數據未有涵蓋有關事件，委員會會向藥廠索取補充資料。

好彩黎生搭港島線

認左deep state card game
CNC既專家 行暴政

之前半山爆得勁又唔禁?

即刻做

係咪有錢人大撚曬？係

食屎專家

有錢人唔撚洗既 專家

叫封關時又唔見咁落力9up